<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>观影|辉夜姬物语（高畑勋指导）</title>
    <link href="/2024/11/03/p4_huiye/"/>
    <url>/2024/11/03/p4_huiye/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p><em>2024&#x2F;11&#x2F;2</em></p><p><em>吉卜力工作室根据日本古典文学《竹取物语》为蓝本所改编的动画电影，2013年11月23日于日本上映。</em></p><p>&nbsp;</p><p><strong>故事梗概</strong>：住在深山老林里的老爷爷一早进山砍竹子，结果竟在附近的一根发光的竹笋中发现了只有掌心大小的娃娃。没有子女的老爷爷兴奋不已，他双手捧着娃娃回到家中，而小家伙竟然在老奶奶的手中越变越大。之后的岁月里，舐犊情深的爷爷小心呵护他的公主，小女孩则以惊人的速度生长，她与村里的孩子们周游乡间，结识了可靠的舍丸哥哥，而一首莫名的歌曲却令她潸然泪下。老爷爷在山里先后发现金子和美丽布匹，他决心让公主过上贵族的生活，于是举家搬到了京城的豪宅中。公主超凡脱俗，貌美绝伦，从此“辉耀公主”的名字在京城贵族间广为传颂。然而女孩的笑容渐渐退去，这似乎并不是她所向往的生活。这名少女的真正来历，存在着惊人的实情。原来少女不是人类。在故事的结尾，辉夜姬的真实身份终于曝光，被贬入人间受罚的仙人，在人间尝尽酸甜苦辣，最后回到月宫中。辉夜姬回头看了看那片使她欢喜、爱恋、失望、愤怒的土地，即便在此生活的期间犹如枷锁，但她仍对人间留有思念与眷恋。</p><p>&nbsp;</p><p>据考证，故事原型很可能为藏族民间故事——<strong>斑竹姑娘</strong>。</p><p>在金沙江畔有一处风景秀丽、气候温和的地方。村里的人们喜欢种竹子,尤其喜欢种楠竹。楠竹比楠木长得还高,用处也非常多。 村里一户贫穷的母子守护着祖先留下来的竹林。但管辖这一带的土司是一个非常贪婪的人,他买下了村里所有的竹子,并命令长成后砍掉。这户穷人家的母子忍着眼泪看着楠竹一天一天向空中长去。少年朗巴(西藏语“儿子”)非常喜欢其中的一棵楠竹。朗巴的眼泪落到楠竹上,楠竹便长出斑点来。可是,竹子长到和朗巴一般高的时候,就再也不长了。过了一年,土司派人砍楠竹来了。朗巴趁土司派来的人没注意,把那棵楠竹藏到深渊中,后来又把它拽了上来。可奇怪的是,从竹子中传来了哭声。朗巴小心地劈开楠竹一看,里面竟有一位可爱的孩子。女孩和朗巴差不多高,母子俩都叫她“斑竹姑娘”。随着年龄的增长,两个年轻人相爱了,母亲也希望她能够成为自己的儿媳。那个贪婪的土司死后,他的儿子便和商人的儿子、官家的儿子、骄傲的少年、胆小而又爱吹牛的少年成了朋友。这5个人根本没什么真才实学。他们看到美丽的斑竹姑娘便来求婚。朗巴不在,母亲感到很为难。斑竹姑娘于是给他们每个人出了一道难题,并给予他们3年的时间来解决。让土司的儿子寻找撞不破的金钟;让商人的儿子寻找打不碎的玉树;让官家的儿子寻找烧不烂的火鼠皮衣;让骄傲的少年寻找燕窝里的金蛋;让胆小而又爱吹牛的少年寻找海龙额头上的分水珠。5个男子都想尽办法去解决各自的难题,但最后都失败了。土司的儿子听说缅甸有口金钟,但那是边境的警钟,并有雄兵昼夜守护根本不可能偷走。于是,他从深山中偷了一口铜钟,镀上金给了斑竹姑娘。斑竹姑娘用锥子一戳,金箔脱落,铜钟被戳了一个大洞,土司的儿子羞得急忙上马逃走。商人的儿子听说通天河有棵玉树,但他不想受爬山越岭之苦,便聘请手艺高超的工匠数人,用上等的玉石制成玉树。但当他把玉树交给斑竹姑娘的时候,那些工匠却来了,责备他不付工钱上前打碎玉树,并将其扭走。官家的儿子到了很远的地方也没找到烧不烂的火鼠皮衣,后来,他听说深山中的一座古庙有,便去了。他在那发现了一个石匣,里面有一个包裹,打开一看,是一件火红色的鼠皮袍子。他把它交给斑竹姑娘,可斑竹姑娘用火一点,鼠皮袍子就被烧成了灰烬。骄傲的少年破坏了人家屋檐下的燕窝却没有发现金蛋。有个少年骗他说摩天台的画梁上有金蛋。那摩天台很高,这人废了九牛二虎之力,刚要把手伸向燕窝的时候,被雌燕啄破了眼睛。胆小而又爱吹牛的少年给了仆人很多金银和刀枪,让他们到海里取龙珠。可是,等了两年谁也没回来,没办法只好自己带着仆人乘船出海。他们遇到了大风,被抛到南海的孤岛上。总之,这5个人都失败了,斑竹姑娘和朗巴结为了夫妻,他们过上了幸福的生活。 </p><p>&nbsp;</p><hr><p><strong>彩蛋</strong>：天上仙人要带走辉夜公主，天皇派兵守护，辉夜公主为表感激之情，赠送不死灵药以及和歌一首。天皇久久不能忘怀，派遣兵马登上离天最近的山，焚尽和歌与不死灵药。从此之后，这座山便被称作“ 不死之山”，即“富士山”。</p><p>&nbsp;</p><hr><p>ED：生命的记忆</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Life</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>阅读|雪山飞狐（金庸著）</title>
    <link href="/2024/10/27/p3_xueshan/"/>
    <url>/2024/10/27/p3_xueshan/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p><em>2024&#x2F;10&#x2F;27</em></p><p><em>天龙门北宗腾龙剑曹云奇，回龙剑周云阳，七星手阮士中，锦毛貂田青文，天龙门南宗威震天南殷吉。饮马川山寨寨主镇关东陶百岁，陶子安。北京平通镖局的总镖头熊元献，京中一等侍卫+大内十八高手刘元鹤。宝树和尚阎基。杜希孟之家仆于管家。琴儿，双生僮儿。玉笔山庄庄主杜希孟。兴汉丐帮范帮主，天龙门北宗掌门人田归农，打遍天下无敌手金面佛苗人凤，辽东大侠胡一刀，胡夫人。苗若兰，胡斐。</em></p><blockquote><p>“我妈问我爹要她还是要宝藏，两者只能得一。我爹哈哈大笑，说道就是十万个宝藏，也不及上我妈。”</p></blockquote><blockquote><p>胡斐怦怦心跳，问道：“现在相逢还不迟么？”苗若兰不答，过了良久，轻轻说道：“不迟。”又过片刻，说道，“我很欢喜。”<br>古人男女风怀恋慕，只凭一言片语，便传倾心之意。<br>胡斐听了此言，心中狂喜，说道：“胡斐终生不敢有负。”</p></blockquote><hr><p>ED：雪中情<br>“挥尽多少英雄豪情……”</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Life</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>阅读|白马啸西风（金庸著）</title>
    <link href="/2024/10/13/p2_horse/"/>
    <url>/2024/10/13/p2_horse/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p><em>2024&#x2F;10&#x2F;13</em></p><p><em>白马李三，（金银小剑三娘子）上官虹，吕梁三杰（霍元龙、史仲俊、陈达海）。李文秀，苏普，阿曼。计爷爷（马家骏），瓦耳拉齐（华辉，一指震江南）。</em></p><blockquote><p>马家骏嘴角边露出凄然的苦笑，轻轻的道：“江南的杨柳，已抽出嫩芽了，阿秀，你独自回去吧，以后……以后可得小心，计爷爷，计爷爷不能照顾你了……“声音越说越低，终于没了声息。</p></blockquote><blockquote><p>殿堂中一片漆黑，李文秀和瓦耳拉齐谁也见不到谁。李文秀坐在师父身畔，在万籁俱寂之中，听到苏普和阿曼的嬉笑声渐渐远去，听到四个人的脚步声渐渐远去。</p></blockquote><blockquote><p>白马带着她一步步的回到中原。白马已经老了，只能慢慢的走，但终于是能回到中原的。江南有杨柳、桃花，有燕子、金鱼……汉人中有的是英俊勇武的少年，傥潇洒的少年……但这个美丽的姑娘就像古高昌国人那样固执：“那都是很好很好的，可是我偏不喜欢。”</p></blockquote><hr><p>彩蛋：</p><p>电视剧《我的阿勒泰》，女二号名字是李文秀（周依然饰）。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Life</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>阅读|飞狐外传（金庸著）</title>
    <link href="/2024/09/15/p1_fox/"/>
    <url>/2024/09/15/p1_fox/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="引言"><a href="#引言" class="headerlink" title="引言"></a>引言</h1><p>飞狐外传（金庸著），读的第一本金庸小说。  </p><h1 id="第一章-大雨商家堡"><a href="#第一章-大雨商家堡" class="headerlink" title="第一章 大雨商家堡"></a>第一章 大雨商家堡</h1><p><em>商宝震、商老太；百胜神拳马行空、徐峥、马春花；何思豪；阎基；田归农、南兰、打遍天下无敌手苗人凤、苗若兰（婴儿期）；平阿四、小胡斐；……后续出场的福康安一行人、赵半山</em></p><h1 id="第二章-宝刀和柔情"><a href="#第二章-宝刀和柔情" class="headerlink" title="第二章 宝刀和柔情"></a>第二章 宝刀和柔情</h1><p><em>河北沧州，风雪残年，苗人凤、南兰、南仁通、鄂北鬼见愁钟氏三兄弟</em></p><h1 id="第三章-英雄年少"><a href="#第三章-英雄年少" class="headerlink" title="第三章 英雄年少"></a>第三章 英雄年少</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;14</em></p><p><em>商家堡，小胡斐无需她救，自行逃脱</em></p><blockquote><p>胡斐笑道：“我何必要人放！我爱出来便出来了”……<br>他先前见马春花美丽，知好色而慕少艾，只是少年人无知无识的一时情热，待听得马春花为自己而向商宝震求情，感激之情自此铭心刻骨，再难忘怀。</p></blockquote><h1 id="第四章-铁厅烈火"><a href="#第四章-铁厅烈火" class="headerlink" title="第四章 铁厅烈火"></a>第四章 铁厅烈火</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;15</em></p><p><em>商家堡，赵半山主持公道</em></p><blockquote><p>赵半山双手负在背后，在厅中缓步来去，朗声说道：“咱们学武的，功夫自然有高有下，但只要心地光明磊落，行事无愧于天地，那么功夫高的固然好，武艺低也是一般受人敬重。”</p></blockquote><h1 id="第五章-血印石"><a href="#第五章-血印石" class="headerlink" title="第五章 血印石"></a>第五章 血印石</h1><p><em>恶霸凤南天</em></p><h1 id="第六章-紫衣女郎"><a href="#第六章-紫衣女郎" class="headerlink" title="第六章 紫衣女郎"></a>第六章 紫衣女郎</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;20</em></p><p><em>袁紫衣戏耍胡斐后</em></p><blockquote><p>她拍着胡斐的包袱，似乎胡斐当真静静的坐在床尾，乖乖的听她教训，又道：“你的武功学得挺好啦，比你那个赵三哥说的似乎还强了些。可是行走江湖，并非单凭武功就办得了的。”</p></blockquote><blockquote><p>想到胡斐就跟在自己身边，并骑而行，同桌吃饭，自己随时将江湖上人心险恶、诸般奸诈险狠伎俩说些给他听，又说些如何即以其人之道、还治其人之身的法门，胡斐附身听教，好像自己徒儿一般，不禁大乐，脸上露出笑靥，左颊上酒窝儿微微一凹，心道：“唉！不知这小泥鳅听不听话呢？要是不听话，给人害了，又有谁来救他？”<br>她每天只行五六十里路程，但胡斐始终没追上来，芳心可可，竟尽记着这个浑身臭泥的小泥鳅胡斐。</p></blockquote><h1 id="第七章-风雨深宵古庙"><a href="#第七章-风雨深宵古庙" class="headerlink" title="第七章 风雨深宵古庙"></a>第七章 风雨深宵古庙</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;23</em></p><p><em>湘妃庙，读者其实能猜到袁紫衣的身世</em></p><blockquote><p>袁紫衣轻叹一声，柔声道：“胡大哥，你当真不给我一点儿面子么？”<br>火光映照之下，袁紫衣娇脸如花，低语央求，胡斐不由得心肠软了。见到她握着银鞭的手莹白如玉，一股冲动，便想抛下单刀，伸手去握她的小手。<br>一转念间“胡斐啊胡斐，你若惑于美色，不顾大义，枉为英雄好汉。你爹胡一刀一世豪杰，你能有你这等不肖子孙？”【哈哈哈】</p></blockquote><h1 id="第八章-江湖风波恶"><a href="#第八章-江湖风波恶" class="headerlink" title="第八章 江湖风波恶"></a>第八章 江湖风波恶</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;25</em></p><p><em>胡斐这波赚大了，和未来岳父成了知己，抱了未来媳妇</em></p><blockquote><p>胡斐说道：“丈夫结交，但重意气，只须肝胆相照，何必提名道姓？苗大侠倘若信得过，在下便粉身碎骨，也要保护令爱周全。”<br>苗人凤道：“好，苗人凤独来独往，生平只有两个知交，一位是辽东大侠胡一刀，另一位便是你这个不知姓名、没见过面的小兄弟”<br>待听他说自己父亲是他平生知交，心头一喜，双手接过女孩，见她约莫七八岁年纪，生得甚是较娇小，抱在手里，又轻又软，淡淡星光之下见她合眼睡着，呼吸低微，嘴角边露着一丝微笑。</p></blockquote><h1 id="第九章-毒手药王"><a href="#第九章-毒手药王" class="headerlink" title="第九章 毒手药王"></a>第九章 毒手药王</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;27</em></p><p><em>程灵素登场，聪明、安静</em></p><blockquote><p>胡斐笑道：“那我便叫你‘灵姑娘’，别人听来，只当我叫你是姓林的姑娘呢。”程灵素嫣然一笑，道：“你总有法儿讨我欢喜。”胡斐心中微动，觉她相貌虽不甚美，但这么一言一笑，自有一股妩媚风致</p></blockquote><blockquote><p>忽然之间，一只软软的小手伸了过来，握住了他粗大的手掌。胡斐身子一颤，随即知道这是程灵素的手。</p></blockquote><h1 id="第十章-七心海棠"><a href="#第十章-七心海棠" class="headerlink" title="第十章 七心海棠"></a>第十章 七心海棠</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;29</em></p><p><em>程灵素碾压三师兄师姐</em></p><blockquote><p>王铁匠哈哈一笑，道：“胡爷，王铁匠又不是傻子，难道我还瞧不出么？程姑娘人既聪明，心眼儿又好，这份本事更加不用提啦。人家对你一片真心，这辈子你可得多听她话。”…他走出几步，突然放开嗓子，唱起洞庭湖边的情歌来。只听他唱道：<br>“小妹子待情郎——恩情深，<br>你莫负了妹子——一段情，<br>你见了她面时——要待她好，<br>你不见她面时——天天要十七八遍挂在心！”  </p></blockquote><blockquote><p>胡斐道：“我当是宝贝，你瞧来可不值一笑。”将布包摊开了送到她面前，道：“这是我小时候平四叔给我削的一柄小竹刀，这是我结义兄长赵三哥给的一朵红绒花，这是我祖传的拳经刀谱……”指到袁紫衣所赠的那只玉凤，顿了一顿，说道：“这是朋友送的一件玩意。”【另外还有程灵素送的小蓝花】</p></blockquote><h1 id="第十一章-恩仇之际"><a href="#第十一章-恩仇之际" class="headerlink" title="第十一章 恩仇之际"></a>第十一章 恩仇之际</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;29</em><br><em>戏剧冲突，苗人凤大侠风范</em></p><blockquote><p>苗人凤道：“咱们话已说明，姓苗的不能暗中占人便宜。姑娘好心医我，料想起来决非一嗔大师本意，烦劳姑娘一番跋涉，在下就此谢过。”说着一揖，站起身来走到门边，便是送客之意。<br>胡斐暗暗佩服，心想苗人凤行事大有古人遗风，豪迈慷慨，不愧“大侠”两字。</p></blockquote><blockquote><p>然见苗人凤脸色平和，既无伤心之色，亦无惧怕之意，反而隐隐有欢喜之情，胡斐这一刀如何砍得下去？突然大叫一声，转身便走。程灵素追了出来，捧起那盆七心海棠，取了两人的随身包袱，随后赶去……<br>胡斐一口气狂奔了十来里路，突然扑翻在地，放声痛哭。程灵素落后甚远，隔了良久，这才奔到，见到他悲伤之情，知道此时无可劝慰，默默坐在他身旁，且让他纵声一哭，发泄心头悲伤。</p></blockquote><h1 id="第十二章-古怪的盗党"><a href="#第十二章-古怪的盗党" class="headerlink" title="第十二章 古怪的盗党"></a>第十二章 古怪的盗党</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;29</em><br><em>二妹程灵素；陈年往事的了结，徐峥、商宝震下线（只因“情”字）</em></p><blockquote><p>程灵素伸出手来，道：“好，那只玉凤凰给了我。”胡斐一呆，大是为难，但他终究言出必践，当即将玉凤递了过去。程灵素不接，道“我要来干什么，我要你把它砸得稀烂。”<br>这一件事胡斐可万万下不了手，呆呆的怔在当地，瞧瞧程灵素，又瞧瞧手中玉凤，不知如何是好，袁紫衣那俏丽娇美的身形面庞，刹那间在他心头连转了几转。<br>程灵素缓步走近，从他手里接过玉凤，给他放入怀中，微笑道：“从今往后，可别随便答应人家什么。世上有许多事情，嘴里虽答允了，却是没办法办到呢。”</p></blockquote><blockquote><p>胡斐瞧着她瘦削的侧影，心中大起怜意，说道：“我有一事相求，不知你肯不肯答允，不知我是否高攀得上？”<br>程灵素身子一震，颤声道：“你……你说什么？”</p><p>胡斐从她侧后望去，见她耳根子和半边脸颊全都红了，说道：“你我都没父母亲人，我想跟你结拜为兄妹，你说好么？”<br>程灵素的脸颊刹那间变为苍白，大声笑道：“好啊，那有什么不好？我又这么一位兄长，当真是求之不得呢！”</p></blockquote><blockquote><p>程灵素知他顾念自己，说道：“咱们结拜之时，说的是‘有难共当’呢，还是‘有难先逃’呢？…不错，我何必为她犯险？可是我和你，难道也是从不相识么？”</p></blockquote><blockquote><p>程灵素微微一笑，低声问道：“大哥，待会如果走不脱，你救我呢，还是救马姑娘呢？”胡斐道：“两个都救。”<br>程灵素道：“我是问你，倘若只能救出一个，另一个非死不可，你便救谁？”<br>胡斐微一沉吟，说道：“我救马姑娘！我跟你同死。”【哈哈哈，程灵素内心mmp】</p></blockquote><h1 id="第十三章-北京众武官"><a href="#第十三章-北京众武官" class="headerlink" title="第十三章 北京众武官"></a>第十三章 北京众武官</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;29</em><br><em>名场面；找到敌人</em></p><blockquote><p>胡斐道：“这位袁姑娘是友是敌，我还弄不明白呢。”<br>程灵素道：“如果每个敌人都送我一只玉凤儿，我倒盼望遍天下都是敌人才好……”<br>忽听得窗外一个女子声音说道：“好，我也送你一只！”声音甫毕，嗤的一声，一物射穿窗纸，向程灵素飞来。胡斐拿起桌上程灵素裁衣的竹尺，向那物一敲，击落在桌，左掌挥出，烛火应风而灭。接着听得窗外那人说道：“挑灯夜谈，美得紧啊！”【有电影场面了】</p></blockquote><blockquote><p>胡斐霍地站起，飘身出亭，左足一点，先抢过去挡住那人的退路，铁青着脸，厉声说道：“周大人，你闹什么玄虚？我若不sha此人，我胡斐枉称顶天立地的男子汉！”</p></blockquote><h1 id="第十四章-紫罗衫动红烛移"><a href="#第十四章-紫罗衫动红烛移" class="headerlink" title="第十四章 紫罗衫动红烛移"></a>第十四章 紫罗衫动红烛移</h1><p><em>2024&#x2F;9&#x2F;29</em><br><em>冰释前嫌</em></p><blockquote><p>三人默默无言，各怀心事，但听得窗外雨点打在残荷竹叶之上，淅沥有声，烛泪缓缓垂下。胡斐自幼漂泊江湖，如此伴着两个红妆娇女，静坐书斋，却是生平第一次。</p></blockquote><blockquote><p>袁紫衣道:“程家妹子，你在那单刀之上，干么不下致命毒药？”<br>程灵素目中含泪，愤然道：“我虽是毒手药王的弟子，但生平从没杀过一个人。难道我就能随随便便的害你么？何况……何况你是他的心上人，从湖南到北京，千里迢迢，他整天除了吃饭睡觉念念不忘，便是在想着你。我怎会当真害你？”说到这里，泪珠儿终于夺眶而出。<br>袁紫衣一愕，站起身来，飞快的向胡斐掠了一眼，只见他脸上显得甚是忸怩尴尬。<br>程灵素这一番话，突然吐露了胡斐的心事，实大出他意料之外，不免甚是狼狈，但目光之中,却满含款款柔情。<br>袁紫衣上排牙齿一咬下唇，说道：“我是个苦命人，世上的好事，全跟我无缘。我有时情不自禁，羡慕人家的好事，可是老天注定了的，我一生下来便命苦，比不上别人！人家对我的好意，我只好心里感激，却难以报答，否则师父不容、菩萨不容、上天不容……胡大哥，我天生命苦，自己作不了主,请你原谅……”说到这里，声音哽咽了，泪水扑簌簌的掉在胸前，蓦地里纤手一扬，噗的一声，扇灭了烛火，穿窗而出，登高越房而去。<br>胡斐和程灵素都是一惊，忙奔到窗边，但见宿雨初晴，银光泻地，早不见了袁紫衣的人影，回过头来，月光下只见桌上兀自留着她的点点泪水。</p></blockquote><h1 id="第十五章-华拳四十八"><a href="#第十五章-华拳四十八" class="headerlink" title="第十五章 华拳四十八"></a>第十五章 华拳四十八</h1><p><em>2024&#x2F;10&#x2F;5</em><br><em>马春花中毒，胡斐夺得华拳掌门人</em></p><blockquote><p>胡斐这才明白,原来程灵素又以她看家本领，逼得姬晓峰不得不听号令,笑道：“药王姑娘无往而不利。你用毒药做好事，尊师当年只怕也有所不及。”【还得是程灵素机智啊】</p></blockquote><blockquote><p>程灵素取出针线包来，拿出一把小剪刀，剪下自己鬓边几缕秀发，再从药箱中取出些药料，在茶碗中用清水调匀，将头发浸在药里，说道：“你歇一会儿,待软头发变成硬胡子。我便叫你。”……<br>胡斐跃起身来，揉了揉眼睛，微一凝神，说道：“我来照料马姑娘，该当由你睡一忽儿了。”程灵素道：“先给你装上胡子，这才放心。”拿起浆硬了的一条条头发，用胶水给他黏在额下和腮边。这一番功夫好不费时，黏了将近一个时辰，眼见红日当窗，方才黏完。<br>胡斐揽镜一照，不由得哑然失笑，只见自己脸上一部络腮胡子，虬髯戟张，不但面目全非，且大增威武。胡斐很是高兴，笑道:“二妹，我这模样儿挺美啊，日后我真的便留上这么一部大胡子。”程灵素想说：“只怕你心上人未必应许。”话到口边，终于忍住。她忙了一晚，到这时心力交困，眼见马春花睡得安稳，再也支持不住，伏在桌上便睡着了。<br>十年之后，胡斐念着此日之情，果真留了一部络腮大胡子，那自不是程灵素这时所能料到了。【T~T】</p></blockquote><h1 id="第十六章-龙潭虎穴"><a href="#第十六章-龙潭虎穴" class="headerlink" title="第十六章 龙潭虎穴"></a>第十六章 龙潭虎穴</h1><p><em>2024&#x2F;10&#x2F;5</em><br><em>胡斐二闹大帅府夺回马春花两子，汪铁鹗、周铁鹪帮助</em></p><blockquote><p>程灵素拉了拉他衣袖，走入房外的小室，脸色郑重，说道:“大哥，我跟你说过的话，有不算的没有？”胡斐好生奇怪：“干么问起这句话来？”摇头道：“没有啊。”程灵素道：“好。我有一句话，你好好听着。倘若你再进福康安府去抢马姑娘的儿子，你另请名医来治她的毒罢。我马上便回湖南去。”</p></blockquote><blockquote><p>胡斐道:“她只有不断跟我为难，几时帮过我？天下只一位姑娘，才知我会这般蛮干胡来，也只有她，才能在紧急关头救我性命。”</p></blockquote><blockquote><p>程灵素瞧着这般情景，眼眶微湿，低声道:“大哥，我不怪你啦。咱们原该把孩子夺回来，让他们母子团聚。你这么好本事，真叫人佩服！”<br>胡斐歉然道:“我没听你的吩咐，真正对不住！”<br>程灵素嫣然一笑，道：“咱们第一天见面，你便没听我吩咐。我叫你不可离我身边，叫你不可出手，你听话了么？”<br>胡斐道：“我以后定要多听你话。”<br>程灵素幽幽的道：“还有以后吗？”<br>胡斐一本正经的道:“有，有！自然有！”<br>程灵素一笑，笑容中颇含苦涩，心中却也欢喜。</p></blockquote><h1 id="第十七章-天下掌门人大会"><a href="#第十七章-天下掌门人大会" class="headerlink" title="第十七章 天下掌门人大会"></a>第十七章 天下掌门人大会</h1><p><em>2024&#x2F;10&#x2F;6</em><br><em>福康安借掌门人大会、玉龙杯（8个，其一被赵半山、鬼见愁石双英等红花会好汉抢走），挑起江湖纷争。前四位内定：少林、武当（绵里针陆菲青，无青子）、‘甘霖惠七省’的伪君子汤沛、满洲人海兰弼【胡斐也觉得任何一人都没有取胜把握】。后三位：天龙门北宗田归农，假毒手药王石先生石万嗔（田归农毒瞎苗人凤眼睛的断肠草）【程灵素第一次感到惧怕】，五虎门凤天南。凤阳府五湖门桑飞鸿，少年书生（陈家洛书僮心砚）。‘流星赶月’童怀道。</em></p><h1 id="第十八章-宝刀银针"><a href="#第十八章-宝刀银针" class="headerlink" title="第十八章 宝刀银针"></a>第十八章 宝刀银针</h1><p><em>2024&#x2F;10&#x2F;6</em><br><em>宝刀：天龙门的宝物，天龙宝刀。银针：本以为是凤天南的暗器（无毒），结果是汤沛的，二人演的戏。</em></p><h1 id="第十九章-相见欢"><a href="#第十九章-相见欢" class="headerlink" title="第十九章 相见欢"></a>第十九章 相见欢</h1><p><em>2024&#x2F;10&#x2F;6</em><br><em>袁紫衣，圆性【T~T】！！！</em></p><p><em>凤天南下线，胡斐终于伸张正义，汤沛受伤败走。胡斐和圆性也被银针所伤。华拳门蔡威泄密，马春花两子又被抓走，后被红花会救回。陈家洛携红花会兄弟出场，胡斐力战大内高手，马春花下线。</em></p><h1 id="第二十章-恨无常"><a href="#第二十章-恨无常" class="headerlink" title="第二十章 恨无常"></a>第二十章 恨无常</h1><p><em>【T~T】</em></p><hr><p>ED：追梦人<br>“秋来春去红尘中, 谁在宿命里安排……”</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Life</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
